墨西哥: 如果美國反枱, 墨西哥將靠攏中國

墨西哥新政府在去年尾已經警告, 如果美國對墨西哥全面反枱, 墨西哥將靠攏中國.

Mexico’s Strategy for Dealing With Trump: Warn Him About China

By Azam Ahmed and Elisabeth Malkin

Dec. 17, 2018

MEXICO CITY — Mexico’s new government has a strategy for dealing with President Trump.

Don’t anger him. Don’t cave in to him. Try to get him to help fund an ambitious investment plan to stem migration by creating jobs in Central America.

And if Mr. Trump cannot be persuaded, Mexican officials said in interviews that they would remind him that there is another player in the region willing to step into the vacuum: China.

That, in a nut shell, is the approach the Mexican government is betting can defuse the standoff over the thousands of migrants amassed at its border with the United States, hoping to make it across.

Mexico’s plan to try to raise money to develop Central America and southern Mexico was announced last week, when Andrés Manuel López Obrador, the country’s new president, introduced what he called a “Marshall Plan” to address the root causes of Central American migration: a $30 billion initiative to invest in the region and welcome migrants into Mexico with visas, health care and employment.

Mexican officials have compared the proposal to the plan to rebuild postwar Europe. This approach would represent a break with Mr. López Obrador’s predecessor, who considered giving in to Mr. Trump’s demands and allowing people seeking asylum in the United States to remain in Mexico while they wait.

And Mexico’s new plan is, in many respects, the opposite of Mr. Trump’s vow to crack down on migration, which includes building a wall, deploying the military and cutting aid to Central America.

In speaking about the contours of their new policy, Mexican officials told The New York Times that they would not force a confrontation with Mr. Trump by demanding that he accept the migrants onto American soil; that would only anger the American president, and he would not do it anyway, they said.

But at the same time, they said they were not going to strike a deal with the United States to keep asylum seekers on the Mexican side of the border. That would allow Mr. Trump to claim a victory Mexican officials are not willing to give him. The officials spoke on the condition of anonymity because they did not want to aggravate already strained relationships with the Trump administration.

Instead, they want to change the focus of the conversation to expanding the economy of Central America and the south of their country by marshaling public and private investment to build infrastructure, develop the energy sector and create jobs in the region so people do not have to stream north in the first place.

They acknowledge that it may be difficult to convince the Trump administration to invest large sums in the region, a proposal they have only recently broached with American officials.

Buy they are hoping the perceived threat of China’s growing presence in the region can be used as leverage to bring the United States on board.

While it is unclear how much more China would be willing to invest in the region, in recent years it has increased its presence throughout Latin America, financing infrastructure projects, tightening ties with governments and even convincing a handful of Central American nations to switch their diplomatic recognition of Taiwan to China — a sticking point with the Americans.

The Mexican strategy to rely on the United States’ concerns about China’s expanding influence in the region reflects a growing sense in Mexico that it can no longer take cooperation with the United States for granted.

Both the White House and State Department declined to comment on the Mexican proposal.

“For a long time there has been this competition within Latin America for influence, where China is willing to invest billions in infrastructure and energy that the United States simply isn’t,” said Duncan Wood, the director of the Mexico Institute at the Wilson Center.

The proposal is also a reflection of the distinct personalities of Mr. López Obrador and Mr. Trump: Both are mavericks — albeit on opposite sides of the political spectrum — and both are willing to break with long-established conventions.
Sign up for The Interpreter

Subscribe for original insights, commentary and discussions on the major news stories of the week, from columnists Max Fisher and Amanda Taub.

“Partly because of Trump and partly because of Andrés Manuel, there is an opening there,” Mr. Wood said.

Unlike his predecessor, Mr. López Obrador is willing to chart an independent course in his response to the Trump administration — partly because of Mr. Trump’s hard line on migration and partly out of a conviction that the only way to tackle the matter is to go after its root causes.

And to do that, Mexico will look for help wherever it can find it, including China, which has already expressed an interest in Mr. López Obrador’s plan to lay hundreds of miles of track for a tourist train in the Yucatán Peninsula — a project widely opposed by environmental advocates.

Of course, that does not mean Mexico will make a sharp turn to China, given its longstanding relationship with the United States. Nor does floating the idea that China may participate make Mexico’s costly proposal any more plausible.

“The money is just not there,” said Mark Feierstein, the former senior director for Western Hemisphere affairs at the National Security Council during the Obama administration. He noted that the United States was spending more than $650 million a year in Central America’s Northern Triangle, which is composed of Guatemala, Honduras and El Salvador.

But that may be beside the point.

“If nothing else, it is a good bargaining chip,” said Doris Meissner, a senior fellow at the Migration Policy Institute in Washington, of the idea that China could increase its investment in the region. “Both sides are laying down their frameworks and their points of view as to how they should proceed.”

The idea that China could increase its influence in Mexico emerged even before Mr. López Obrador came into office.

“I heard from senior Mexican officials during the transition that if the United States is not going to treat Mexico with respect, don’t be surprised if you see a Chinese submarine in a Mexican port,” said Juan Gonzalez, who was an adviser to Vice President Joseph R. Biden on Central America.

“I think it was hyperbolic,” he said of the outgoing officials’ warning, before adding, “I think Mexico sees increased political risk coming from the political process in the United States and they are diversifying their interests.”

Since taking office on Dec. 1, Mr. López Obrador has done nothing if not shake up the establishment.

He has announced the cancellation of the construction of a new airport, a multibillion-dollar project that was well underway, and temporarily suspended new auctions for oil exploration in Mexico. He has also cut salaries for government employees and proposed a measure to dismantle a much-vaunted education overhaul.

As he did on the campaign trail, Mr. López Obrador has focused on domestic issues — an inward-looking vision that differs from recent Mexican presidents who saw the global stage as the nation’s future.

But the migrant crisis forced its way to the top of the agenda, proving a frustrating first test for Mr. López Obrador.

The arrival of thousands of migrants traveling in caravans from Honduras and other Central American countries raised the profile of an existing problem, increasing the stakes and forcing Mr. López Obrador to decide how to manage it just days after taking office.

For decades, Mexico kept its head down as hundreds of thousands of migrants — many of them Mexican — made their way into the United States. But in recent years, the nation’s status as a transit country has changed.

Mexico is becoming a destination, not just a portal to the United States. Every year, more people apply for asylum in Mexico, and many more choose to stay and seek work. A bottleneck in the United States has meant that thousands of migrants are stuck waiting months at the border for their initial asylum interview with the American authorities.

In 2014, at the urging of the Obama administration, Mexico adopted a tough policing strategy along its southern border with Guatemala that essentially amounted to detention and deportation. But that also failed to curtail the flow of migrants.

Today, with about 10,000 migrants having entered Mexico in caravans that focused global media attention on their plight, mass roundups and deportations are not an option, officials say. Nor is striking a deal with the Trump administration to host the migrants indefinitely.

So Mr. López Obrador’s government is trying to fold them into Mexican society — and raise money to invest in projects that would boost employment and prosperity in the region.

“It’s not enough just to point out that the causes of migration have to be dealt with,” said Marcelo Ebrard, Mexico’s foreign secretary, adding that Mexico wants to counter the idea “that the best way to confront migration is through exclusion and control.”

This is, in part, a recognition that Mexico forms a part of a busy migration corridor and that, with or without help from the United States, it has to deal with the issue.

“Finally, the issue of the Northern Triangle and migration is seen as a regional issue,” said Rafael Fernández de Castro, the director of the Center for U.S.-Mexican Studies at the University of California, San Diego, and a former Mexican presidential adviser. “There is a window of opportunity. The knowledge and awareness have never been as clear as they are now.”

Mr. López Obrador is also signaling an interest in playing a broader leadership role in the region, as Mexico did during the 1970s and 1980s.

“Mexico wants to take back leadership in the region,” said Rodolfo Cruz Piñeiro, director of the department for population studies at the College of the Northern Border in Tijuana. “Mexico is telling the U.S.: ‘I can control this region for you, but I need your economic help.’”

“What will the U.S. ask?’’ he added. “That’s the great unknown.”

難民表示 ：寧願留返係墨西哥都唔去中國

賣毒品？

輸出毒品

共匪：過黎比我回血就岩晒

成堆無本事嘅圍埋一齊咪一樣係無本事

美國向墨西哥進口貨品, 唔只毒品

拎班難民器官啦 屌
一捉到運毒就死刑
死刑就可以捐晒d野出黎

你錯了，共匪相信
三隻臭蝗蟲，勝過一個侵侵

墨西哥係美國貨品既第二大供應商, 點會係無本事?

NBC News
Trade representative's office estimated that U.S. imports of goods from Mexico totaled $346.5B last year, making it the U.S.' second-largest supplier of goods in 2018.

Agricultural products were the biggest sector, totaling $26B of that, or almost 8%.

6:28 PM - 30 May 2019

中共主要係拎自己人既器官

姐係唔賣野比美國?

遠交近攻

快啦屌，咪撚講過唔算數呀

有咩可以合作 一齊搞毒品？

關稅加到咁, 美國對墨西哥進口都會大減.
之後墨西哥將如佢地之前所言, 靠攏中國.

我係侵侵, 貿易戰應該只集中對一個國家開火, 就係強國

講到明兩個權力主宰世界
新冷戰時期

算鳩數啦

美墨戰爭輸

一戰果陣德國最愚蠢
就是打算靠你班墨西哥傻西

美國向墨西哥進口貨品, 唔只毒品
(單靠呢D貨品, 墨西哥都成為美國貨品既第二大供應商)

都幾多野下

5%根本好少
佢就係要墨西哥自己諗計收拾班中美洲班II
佢理撚得你開槍打死呢班II

中國應係第一大供應國，但美國照打，你覺得侵仔會怕墨西哥？

墨仔靠近中國應該可以解決到毒品問題

墨西哥新玩法：近攻遠交

黑幫轉用黑星

正， 4仔溝大麻

墨西哥唔賣野比美國點有得乘機運毒

但好多美國政客同外國盟友會怕

咁難得說服萬眾一心打強國.... 而家仲要開多條戰線, 仲係美國貨品既第二大供應商.

唔只墨西哥, 可能更多外國盟友既反強國力度都會大減

牛油果🥑，tequila 🍸，辣椒🌶️，麒麟果，今次fatfat la

姐係咁 鬥下氣姐洗唔洗擺哂成個國家命運上枱

應該唔少都係美企係當地嘅生產線嚟
墨西哥要同中國埋堆就真係要自求多福

重現 古巴導彈危機

轉晒出口中國
中國又贏

墨西哥根本無可能跟中國靠攏，你唔供應俾美國改去中國？兩大低值產品供應國可以帶俾對方咩嘢？而家全世界最大市場係美國，歐洲加中國都唔夠美國大，你墨西哥既野唔sell美國sell去邊？靠攏中國只不過係靠嚇，最終墨西哥一定聽美國order做野

中國接收墨西哥難民，一齊食草

近攻美國

同感，兩個國家本身就係競爭對手
可以點同盟? 毒品同盟?

加拿大係美國後花園
墨西哥就係美國既工廠

Breaking bad （中國版）

一帶一路又多一個新加盟國
一帶一路計劃又多一個被害國

贏国又～贏

正，有更大理由打鳩小支支

大國要征討下天下就遠交近攻
小國有強鄰喺身邊仲咁傻豬係咪未滅過國
當自己d毒梟真係夠美軍打

毒販定中共殺人多

新古巴危機

共和黨議會領袖: 反對美國向墨西哥加徵關稅 (講明支持美國打擊非法移民, 但反對美國向墨西哥加徵關稅)

Senate Finance Committee Chairman Chuck Grassley (R-Iowa) condemned President Trump's new tariffs on Mexico late Thursday, calling the move a "misuse" of presidential tariff authority and cautioning that they could derail passage of the United States Mexico Canada Agreement (USMCA).

"Trade policy and border security are separate issues. This is a misuse of presidential tariff authority and counter to congressional intent," Grassley said in a statement.

The lawmaker cautioned that following through on Trump's tariff threat "would seriously jeopardize passage of USMCA," a revision of the North American Free Trade Agreement (NAFTA).

"I support nearly every one of President Trump’s immigration policies, but this is not one of them," he added.

咁係咪要叫晒所有住美國既墨豬死返墨西哥先？

我驚依班食美國住美國既喎肯咋

一帶一路 商機處處

中亞遍地毒品

2018

而家咪簽左美墨加貿易協定

七國咁亂

侵侵剛話要對墨西哥徵關稅
[url]
[/url]

多嘢賣唔代表本事架
中國夠多嘢賣

墨西哥接收中國難民，一齊隊草

墨仔撚有錢回血咩，一帶一路又一個唔還錢嘅包袱就真

你咪靠囉
個個國家埋老共身開始都係諗住拎著數
最後咪又係奶哂嘢

一係出咗成班賣國
一係超支倒貼

Btw撚有咁多中國佬成你啲牛油果同趣趣

咁多咁撚無知既留言都咁多負評

child登

如果支那死左呢？你靠邊個？

shithole countries

\正評

支支係咪有平tacos 食

墨西哥導彈危機
墨西哥到時比支那係境內駐軍+部署導彈

墨西哥當年都唔夠美國佬玩，靠攏中國又可以得到D咩啊?
墨西哥係下游國家，需要其他人投資設廠然後出口產品，當你唔同美國玩有撚人同你買產品咩?中國自己都要搵買家接受佢D產能過淨既貨。

D彈未部署到就有被美國滅國可能，中國一定唔敢出手幫，其他國家都只會得個睇字。

侵侵準備 搞中國 搞日本 搞墨西哥
最大問題係其他國家見到你 呢頭2018年10月簽完新協議 個頭就反枱
你叫中國點同你傾 加拿大個心點諗好 小弟日本都有眼見
仲有後面歐盟 個個看在眼內

墨西哥將對支那輸出非法難民

今年5月美國同墨西哥，加拿大有協議
取消左鋼鋁進口稅
美墨加協議應該過到
又老友番啦

幾多條命都唔夠死

好呀，以後啲毒品made in china，吸毒啲人都死得快啲

美國特朗普政府周四（30日）啟動程序，準備向國會提交取代《北美自由貿易協定》（NAFTA）的《美國—墨西哥—加拿大協定》（USMCA）。

琴日話要提交 另一頭話要加你

呢手操作 真係唔知其他國家心裡點諗

支那幫手科金起圍牆釋出善意先喇

將元素表都吸一次

秦始皇

中國引入墨西哥黑幫做城管

與鄰國為敵?
咁你要求神拜佛中國要贏

之前唔係簽咗嘢 點解又加？

加你5%係象徵性懲罰既口者，你貨幣咁CHEAP，賺美元美元分分鐘CUM返啦。

講毒性 中國果d仲毒

中國啲唔止上癮有毒性
直頭係有烈毒

夠膽咪喺墨西哥核試lo

輸出墨西哥毒販

墨西哥同中國玩內戰就叻
對外 講個笑話

美國同俄羅斯合作 睇下你點算

古巴危機

如果兩國合縱就唔係咁簡單

你都on9
幾時話比你黎中國

唔計打仗 攬炒 美國點one vs 中日歐

Condom

中國又贏

利益面前 好難講
美國都係侵侵呢個總統 先咁不停反口

係更加冇本事

呢排俄佬好靜

敵人嘅敵人就係朋友

有無諗過正正係大供應商佢先無乜牙力

3千幾億美金嘅貨，除左美國邊到食得起？支那？歐盟定一帶一路啲窮撚